C朗：很多人用槍瞄著我

我把足球看作一項任務：走上球場，贏得比賽，讓自己更強。有時候我走上球場會想：我要過一片！我誠實地說，那種想法我現在沒有了。還有另一種壓力，人們一直說我已經完蛋了，說我已經33、34或者35歲了。我想讓他們驚訝。

有人覺得你是機器人。

我不覺得他們真認為我是機器人，但他們確實覺得我永遠不會有問題，不會悲傷，不會擔心。人們判斷我有沒有問題就是兩個標準，成功和金錢。 “你有這麼多錢你怎麼會傷心或者低落呢？”你得理解每個人有每個人的想法，成長歷程也不一樣。我很理解這些，我知道很多人隨時準備著一把來复槍，就等我射丟一個點球，或者輸掉一場關鍵戰。但這就是生活，我必須為此做好準備，多少年來我都是這樣過來的。

你跟我說的這些，你什麼時候開始習以為常的？

具體時間我記不得了。但真的，我從比較年輕的時候就感受到了壓力的存在。當我去馬德里，我是世界上最貴的球員。在曼聯時，23歲的我贏下了我第一座金球獎，人們就一直說“這傢伙會成為頂級球員”。過去的10-12年，我一直感受到很大的壓力。

你到一家新俱樂部第一件事是做什麼？

第一件事是做自己該做的，不插手其他。我的工作理念一直如此。如果一個老闆在公司裡到處搞事，員工就不覺得他有領導的樣子。他會說：“這是我老闆，但他對我不好。”必須謙遜，去學習，沒有人是萬事通。在尤文我適應得很好，他們看到的是真實的我。

離開皇馬之後，你沒試著在別處開辦植髮機構？

我的家庭來自這裡，他們在這裡出生，我在這座城市九年。很多記憶不會消失。我去了尤文，我會說“讓我們在其他地方開植髮中心”嗎？不會，因為馬德里給了我很多，我怎麼能忘記那些呢

所有都難以忘懷嗎？

西班牙人民待我很好，我希望帶給他們工作機會，這跟我和稅務部門的糾紛沒有關係。我不會遺忘或掩蓋，我的人生是一本打開的書，我昂首面對這一切。我知道馬德里的人們熱愛我，他們知道我為皇馬奉獻了很多，這對我來說很重要。在街上他們對我說“克里斯，回家吧，這裡一直是你的家”。我喜歡聽到他們這麼說。

你周圍的人裡，誰受到你私生活傳聞影響最大？

我想成為我家人的盾牌，我自會去解決我的問題。作為最受媒體關注的人之一，我很難隱藏什麼事情，你懂的。有人喜歡我，有人討厭我。你爬得越高，他們越想拉你下來。就像我一直說的，在我的職業生涯裡，批評我沒關係，這是我的工作。但我的個人生活是很隱私的，我有女友、孩子、母親、兄弟、朋友。在有事情發生時，我不能跑回家抹眼淚。如果麻煩來了，我們就想辦法去解決。世上只有死亡沒辦法解決。

你會覺得在某些場合你太實誠了嗎？

有時候是的。但你看啊，如果我擁有我有的一切，我賺我掙得到的，有些事我會一直做得很好。我是世界上粉絲最多的。為什麼呢？人們認同我，你說呢？事情就是這樣。

對於名人來說，他的公平（比普通人）更多。 （譯註：這句有點沒看懂）

我懂你的意思，這是自然的。

如果我們在更衣室裡放一個麥克風，足球是不是就終結了？

不會。在尤文、在皇馬，我們在更衣室裡聊的都是正常的足球話題。

你在這項運動裡交到朋友了嗎？

我可以說……有……是這樣，不是說別人沒交到朋友而我有，不過我不否認這是個困難的事。就像你問一位模特她有很多模特朋友嗎？她可以說有不少，但事實上，她很少會和像她自己一樣的模特在家裡吃飯。

為什麼沒怎麼聽過你要當教練的想法？

我不會排除這個選項。

你想過在巴塞羅那退役嗎？那裡有海灘。

哈哈哈哈哈……巴塞羅那不是我的地方，不是。我去過那裡一兩次，我覺得那裡的人不怎麼喜歡克里斯蒂亞諾。不過作為死敵這很正常。

你知道的，如果你在尤文輸了比賽，人們會說都是因為你和你的那些事情。

很多人不懂如何區別對待事物，而我可以。工作就是工作，我會衝進健身房，奔跑，集中註意力在即將來到的比賽上。我並不擔心，因為我知道有像我這樣有能力的人，和足球之外的好人。不是所有球員都

不是所有球員都能擁有植髮機構、酒店和健身房。這就是征服，世上沒有天上掉餡餅的事，你必須一直努力工作。

個個都比槍瞄架啦

一家公司和俱樂部，哪一個更複雜點點？

我覺得挑一家公司比挑一家具樂部更簡單一點，看俱樂部你要操心方方面面，商業上的話，我自己不需要控制所有事務。

做決定的時候你信任誰？

基本上，挑選生意這件事，我信任我的家人，我最親密的朋友們的建議，這跟我選俱樂部是一樣的。

我的孩子們現在還太小，沒法給出他們的意見，好吧，迷你羅已經開始有他的看法了，不過他還是年輕了點。這些年來，我的團隊經受了無數考驗，不僅是足球上，還有商業開發上。

為什麼選擇了植髮行業？

我希望幫助人們維護自尊心，我期待有一天，一位老婆婆對我說“全靠你，我留住了我的頭髮。”我現在沒這個煩惱，但說不定以後會有。從遺傳學角度看，我的家族沒有禿頂的煩惱，但世事無常，你懂的，壓力啊，糟糕的飲食啊等等。從美學角度看植發也是有必要的。

一直要向所有人證明自己，你感到疲倦了嗎??

我不否認有時候壓力讓我煩惱，讓我疲倦，因為貌似我每年都要重新證明一次我很好。這很困難。額外的壓力還在於你不僅要為你自己去證明，還要為你身邊的人，家人，母親，孩子......“克里斯，你明天一定要贏”這讓你更有動力。你必須一直訓練，但有時候我也會想說“......讓我一個人待會兒“